【粉塵爆炸】15年台灣彩色派對塵爆慘劇 導致15死484傷

浸會大學宿舍，有學生在生日會期間撒麵粉，導致發生懷疑塵爆事件，釀成12名男女學生燒傷送院。同類事件，台灣也曾發生，2015年八仙樂園彩色派對粉塵爆炸事件，造成15死484傷慘劇，其中6名傷者是港人﹝ ﹞。
相關新聞：【粉塵爆炸】爆炸粉塵逾300種 粉塵粒子越細越易爆

活動當日有人用疑似加上色素的玉米澱粉導致火災事故，台檢方翻看事故現場錄影片段，起火地點是在舞台右前方開始引燃，並迅速蔓延，舞台西側粉塵疑似遇高熱燈光或吸煙明火引爆。當時現場粉塵濃度極高，舞台及兩側共安裝26支二氧化碳氣瓶炮管，用氣體推進噴灑粉末，人群中還埋伏數名「機槍手」隨機噴射氣體和粉末，群眾進場時也獲派粉塵包。
香港有關方面也為此作出反應，同年亞洲博覽館申請舉行涉及顏料的類近活動，包括「Color Run」及「Life in Color」都先後取消。
相關新聞：【粉塵爆炸】以往也有同學玩麵粉 舍監：日後會禁止

當時消防處表示，若本港有活動申請人需使用彩粉，會要求申請人提交顏料或粉末的「物料安全數據表」，列明物料成分、物理和化學數據，包括毒性、燃爆性能等，評估風險，若認為不適合使用，處方會禁止採用。
消防處又指，會派員視察場地和了解活動性質、表演模式等，亦會留意現場熱源，包括會否有火種出現及其位置，以及電力裝置位置等，以作消防安全風險評估及制訂合適消防安全規定，符合規定後，處方才會簽發消防證書，再通知食環署。